財長姆欽揭習特會內幕 華增購9萬億美貨求和

2018年12月05日

財長姆欽揭習特會內幕
華增購9萬億美貨求和

美國財長姆欽

【中美貿易戰】

美國官員繼續披露習特會的細節，原來習近平為換取90天的停火及暫緩加徵關稅，不惜大撒幣求和，一退再退。美國財長姆欽（Steven Mnuchin）透露，中國已向美國提出1.2萬億美元（下同．約9.36萬億港元）的額外貿易承諾。美國農業部亦透露，中國將在明年1月1日復購美國大豆及豬肉，以解國內燃眉之急。對於美國官員再三踢爆中國花錢求和，中國外交部只重申「雙方已達成共識」。

姆欽接受美國財經媒體CNBC訪問時透露阿根廷時間12月1日在布宜諾斯艾利斯的習特會細節：「中國將1.2萬億美元額外貿易承諾方案放上談判桌，但詳細的內容仍未商討，今次是我們首次得到一個覺得可以落實的承諾。」姆欽沒有提及到1.2萬億美元的年期，但以現時中美貿易逆差每年平均約3,400億美元（2.7萬億港元），1.2萬億美元足足可彌補4年的貿易逆差。

相關新聞：燃點貿戰火頭 極端鷹派與華講數

中國或於明年1月1日恢復採購美國大豆。 美聯社

彌補4年貿易逆差

白宮經濟顧問庫德洛亦補充，他、姆欽、貿易代表萊特希澤（Robert Lighthizer）在阿根廷與中國副總理劉鶴兩度私下會談，劉告訴他們中國將立即採取行動兌現新承諾。庫德洛說：「中國的承諾在歷史上不是太好，但我會說今次習近平從未像這次這樣參與此事。今次他們不能放慢、不能拖延、不能阻礙，他們用的字眼是『立即』」。

庫德洛又說：「中美在一些關於知識產權盜竊的協議上非常接近，就美國公司強制轉讓技術也非常接近達成某些協議。」庫德洛還表示，他預計中國將把從美國進口的汽車的關稅降低到零，而現時是40%。庫德洛一度說錯90天貿易談判限期由明年1月1日開始，但白宮後來澄清由美國時間12月1日起生效。

下月恢復進口美大豆

根據白宮聲明，中國將大量購買美國貨物，包括農產品。美國農業部長珀杜（Sonny Perdue）昨透露，中國下月初起可能恢復進口美國大豆。

珀杜解釋貿易戰期間，中國轉購南美洲大豆，不過當地沒有足夠的大豆供應，故中國不得不重回美國市場。除了美國大豆外，中國還可能重新進口美國大米、家禽、高粱和小麥。目前中國出現非洲豬瘟疫情，因此已向美國購買大量豬肉。

路透引述中國一家大型貿易公司的交易員稱，如果中國不下調關稅，難以購買美國產品，中國為了獲得喘息空間，肯定會取消對美國農產品加徵的25%關稅。

中國官方至今一直未有公開習特會具體細節，昨外媒再欲向外交部查證美國官員消息，外交部發言人耿爽連續兩日迴避問題，只說：「關於具體細節，還是建議你向主管部門詢問。」他強調：「中美達成共識，同意停止加徵新的關稅。雙方工作團隊會朝着取消所有加徵關稅的方向，努力達成雙贏。」

CNBC/路透社

相關新聞：中共38部門聯名通告懲侵權

下一則
下一則
燃點貿戰火頭 極端鷹派與華講數

中共學咩人跪啊
我仲想睇中共滅亡架